{
    // Main
    "Live":                 "실시간",
    "Setting":              "설정",
    "Search":               "검색",
    "Trigger-Alarm(DO)":    "알람 제어",
    "Speaker":              "스피커",
    "Microphone":           "마이크",
    "Video Control":        "영상 제어",
    "Pause":                "일시정지",
    "CPU":                  "CPU",
    "Memory":               "메모리",
    "Uptime":               "작동 시간",
    "Temperature":          "온도",
    "Bitrate":              "비트레이트",
    "Fps":                  "Fps",
    "RTSP Connect List":    "RTSP 연결 수",
    "Total":                "총",


    // config Main menu
    "Set up":               "설정", 
    "Basic":                "기본",
    "Video&Audio":          "영상 & 음성",
    "Event Configuration":  "이벤트 설정",
    "Network Configuration":"네트워크 설정",
    "Storage":              "저장장치",
    "VCA Configuration":    "영상분석 설정",
    "Peripherial":          "주변장치",
    "PTZ Configuration":    "PTZ 설정",
    "Maintenance":          "유지보수",
    "Activation":           "영상분석 활성화",
    "About":                "정보",
    "OEM":                  "OEM",

    // submenu
    "Users":                "사용자",
    "TCP/IP":               "TCP/IP",
    "Datetime":             "날짜 시간",
    "Stream":               "스트림",
    "Focus Assist":         "초점조절도구",

    "Camera":               "카메라",
    "Zoom&Focus":           "줌/초점",
    "Burnt in Text":        "화면 OSD",
    "Encoder Profile":      "인코더 구성",
    "Privacy Mask":         "사생활 보호",
    "Video Out":            "영상 출력",

    "Event Rules":          "이벤트규칙",
    "Advanced Rules":       "고급규칙",
    "Motion Detection":     "움직임감지",
    "Face detection":       "얼굴인식",
    "Network Loss":         "네트워크 단선",
    "Heartbeat":            "하트비트",
    "Event Schedule":       "스케쥴",
    "EMail Recipient":     "이메일 수신자",
    "FTP Notification":     "FTP 통지",
    "HTTP Notification":    "HTTP 통지",
    "TCP Notification":     "TCP 통지",
    "TCP Server":           "TCP 이벤트 서버",
    
    "HTTP":                 "HTTP",
    "NTP":                  "NTP",
    "UPnP":                 "UPnP",
    "RTP/RTSP":             "RTP/RTSP",
    "RTMP":                 "RTMP",
    "mDNS":                 "mDNS",
    "WS-Discovery":         "WS-Discovery",
    "SMTP":                 "SMTP(E-mail)",
    "DDNS":                 "DDNS",
    "SNMP":                 "SNMP",
    "Wireless LAN":         "무선인터넷",
    "IP Filtering":         "IP 필터링",
    "Hosted Service":       "호스트 서비스",
    "Retail Cloud Service": "Retail Cloud 서비스",
    "IEEE 802.1x":          "IEEE 802.1x",

    "SD Storage":           "SD 저장장치",
    "FTP Storage":          "FTP 저장장치",
    "Recording":            "영상 녹화",
    "File Download":        "영상 내려받기",

    "VCA license":              "사용 설정",
    "Zones & Rules":            "영역 & 규칙",
    "3D Calibration":           "입체 보정",
    "Classification":           "물체 분류",
    "Tamper":                   "임의조작 감지",
    "Scene Change":             "화면 변경",
    "Scene Maintenance":        "화면 관리",
    "PTZ Tracking":             "PTZ 추적기능",
    "Burnt in Annotation":      "확장 OSD",
    "Counting Report":          "카운팅 리포트",
    "Heatmap Report":           "히트맵 리포트",
    "Advanced":                 "고급 설정",
    "VCA Conf. Import Export":  "설정 백업 복구",

    "DI/DO":                "감지기 / 경보기",
    "Uart":                 "시리얼 통신",
    "Heater":               "히터",

    "PTZ":                  "PTZ",
    "Touring":              "투어링",
    "Auto run":             "자동 순찰",
    "Protocol":             "통신 규약",
    "Preset Schedule":      "프리셋 일정",

    "API":                  "API",
    "Language":             "언어",
    "Firmware Upgrade":     "펌웨어 업그레이드",
    "System Log":           "시스템 로그",
    "Conf. Import Export":  "설정 백업/복구",
    "Reset All Settings":   "시스템 초기화",
    "Reboot":               "장치 다시 시작",
    "Third Manager":        "플러그인 관리",

    "Information":          "정보",
    "License":              "라이선스",


    // Buttons
    "Add":              "추가",
    "Modify":           "수정",
    "Remove":           "삭제",
    "Apply":            "적용",
    "Cancel":           "취소",
    "Test":             "테스트",
    "Renew":            "갱신",
    "Start":            "시작",
    "Stop":             "정지",
    "View":             "보기",
    "Copy":             "복사",
    "Submit":           "전송",


    // users
    "User List":            "사용자 목록",
    "User Authentication":  "사용자 인증",
    "Enable anonymous viewer login (no user name or password required)": "익명의 사용자에게 보기 권한 부여(사용자 이름과 비밀번호 요구 안함)",
    "User name":            "사용자 이름",
    "Password":             "비빌번호",
    "Confirm Password":     "비밀번호 확인",
    "User Information":     "사용자 정보",
    "User Group":           "사용자 그룹",
    "Viewer":               "관람자",
    "operator":             "운영자",
    "Administrator":        "관리자",

    // TCP/IP
    "IP Address Configuration":         "IP 주소",
    "Enable IPv4":                      "IPv4 사용",
    "Obtain an IP address via DHCP":    "자동으로 IP 주소 받기",
    "IP address":                       "IP 주소",
    "Subnet mask":                      "서브넷 마스크" ,
    "Gateway address":                  "게이트웨이",
    "Use the following IP address":     "다음 IP 주소 사용",
    "Enable IPv6":                      "IPv6 사용",
    "IP address(Information)":          "IP주소(정보)",
    "Enable accept router advertisements":"라우터 통지 사용",
    "Enable DHCP":                      "DHCP 사용",
    "DHCP type":                        "DHCP 유형",
    "Prefix length":                    "프리픽스 길이",
    "Default router":                   "기본 라우터",
    "DNS Configuration":                "DNS 설정",
    "Primary DNS server":               "기본 DNS 서버",
    "Secondary DNS server":             "보조 DNS 서버",
    "Host Configuration":               "호스트 설정",
    "Host name":                        "호스트 이름",
    "Link-Local Address":               "링크 로컬 주소" ,
    "Enable Auto-Configuration link-local address": "링크 로컬 주소 자동설정 실행",

    // Date & Time
    "Date & Time":              "날짜 & 시간" ,
    "Current Camera Time":      "장비 현재 시간",
    "Configuration":            "설정",
    "Time zone":                "표준 시간대",
    "Go to NTP configuration":  "NTP 서버 설정 바로가기",
    "Sync source":              "시간 동기",
    "Date & Time format":       "날짜&시간 표시",
    "Predefined":               "형식",
    "24-hour":                  "24시간 표기",
    "New Camera Time":          "새로운 시간 설정",
    "Source":                   "소스 선택",
    "Set this computer's Datetime": "이 컴퓨터의 시간으로 설정",
    "Set with NTP server":      "NTP 시간으로 설정",
    "NTP server":               "인터넷 시간 서버",
    "Set manually":             "수동 설정",
    "Date":                     "날짜",
    "Time":                     "시간",
    
    // Stream
    "First Stream":         "스트림 1",
    "Second Stream":        "스트림 2",
    "Enable streaming":     "스트림 사용" ,
    "Video codec":          "비디오 코텍",
    "Resolution":           "해상도",
    "Max. FPS":             "최대 프레임수",
    "GOP":                  "GOP",
    "Profile identification":"AVC 프로파일",
    "Bitrate control":      "비트레이트",
    "Multiple slices":      "멀티 슬라이스",
    "Variable bitrate(VBR)":"가변 비트레이트(VBR)",
    "Maximum bitrate":      "최대 비트레이트",
    "Image Quality":        "영상화질",
    "Constant bitrate(CBR)":"고정 비트레이트(CBR)",
    "Target bitrate":       "비트레이트 지정",
    "Snapshot":             "스냅샷",
    "Enable snapshot":      "스냅샷 사용",
    "JPEG Quality":         "JPEG 화질",
    "Best quality is 100":  "가장 좋은 화질은 100입니다",
    "Audio":                "오디오",
    "Audio Input":          "오디오 입력",
    "Audio Output":         "오디오 출력",
    "MIC":                  "마이크",
    "Line-in":              "라인 인",
    "Volume":               "음량",
    "Codec":                "코덱",
    "Sampling frequency":   "샘플링 주파수",
    "TCP listen port":      "TCP/IP 포트",

    // Focus assistant

    // Camera
    "Video":                "영상",
    "Expert":               "전문가설정",
    "General":              "일반",
    "Friendly name":        "별명",
    "Aspect ratio":         "종횡비",
    "Video Standard Format":"Video Standard Format",
    "Video Appearance":     "비디오 화면 조정",
    "Brightness":           "밝기",
    "Contrast":             "대비",
    "Saturation":           "채도",
    "Sharpness":            "선명도",
    "Exposure":             "노출",
    "Exposure mode":        "노출모드",
    "Auto":                 "자동",
    "Maximum exposure time":"최대 노출 시간",
    "Minimum exposure time":"최소 노출 시간",
    "Manual":               "수동",
    "Shutter speed":        "셔터 속도",
    "Flickerless":          "플리커리스",
    "Maximum AGC":          "최대 AGC",
    "Exposure adjustment":  "노출 조정",
    "Back light compensation":"역광보정",
    "center":               "가운데",
    "left":                 "왼쪽",
    "right":                "오른쪽",
    "top":                  "위쪽",
    "bottom":               "아래쪽",
    "Digital slow shutter": "디지털 저속 셔터",
    "On":                   "켜기",
    "Off":                  "끄기",
    "Digital Wide Dynamic Range":"디지털 WDR",
    "Enable":               "사용",
    "Level":                "레벨",
    "Day & Night":          "주간 & 야간",
    "Day & Night mode":     "주간 야간 동작 모드",
    "Day to Night Level":   "야간 전환 시점",
    "Night to Day Level":   "주간 전환 시점",
    "Refocus":              "Refocus",
    "Sync with Day & Night":"주야간에 동기화",

    "Image Signal Processing":"이미지 선호 처리",
    "Dynamic 2D DNR":       "동적 2D DNR",
    "Noise Filter":         "노이즈 필터",
    "Enable defog":         "안개 보정 사용",
    "low":                  "낮음",
    "medium":               "중간",
    "high":                 "높음",
    "White balance":        "화이트 밸런스",
    "White balance mode":   "화이트 밸런스 모드",
    "push":                 "push",
    "Red":                  "적색",
    "Blue":                 "청색",
    "Video Transform":      "영상 변환",
    "Orientation":          "영상 대칭 이동",
    "Vertical flip":        "수직 대칭",
    "Horizontal mirror":    "수평 대칭",
    "Rotation":             "영상 대칭 회전",
    "None":                 "사용 안함",
    "Left(-90 degrees)":    "왼쪽으로 90도",
    "Right(+90 degrees)":   "오른쪽으로 90도",
    "Note: Image rotation is disabled while any of the features below is activated.":
        "알림: 비디오 회전은 아래 기능과 동시 사용할 수 없습니다",
    "Auto Focus mode":      "자동 초점 모드",
    "semi-auto":            "반자동",
    "Gain control":         "게인 제어",
    "Gain":                 "게인",
    "Noise reduction":      "노이즈 제거",
    "Thermal metadata":     "온도 metadata",
    "Window adjust":        "화면 위치 제어",
    "Vertical delay":       "수직 지연",
    "Horizontal delay":     "수평 지연",
    "High performance imagep rocessing":"고성능 이미지 처리",
    "Enable de-interlacing": "인터레이싱 제거",

    //  Zoom & Focus
    "Movement":         "조작",
    "(zoom)":           "(줌)",
    "(focus)":          "(포커스)",
    "Calibration":      "보정",
    "Calibrate":        "보정시작",
 
    // Burnt in Text
    "Enable B-I Text":  "화면 OSD 사용",
    "Display items":    "표시 요소",
    "Text format":      "문자열 형식",
    "Max 48 characters":"최대 48자",
    "Enable milliseconds for time display": "천분의 1초 표시하기",
    "Text Position":    "문자열 위치",
    "Date position":    "날짜 위치",
    "Time position":    "시간 위치",
    "Name position":    "이름 위치",
    "Percentage X,Y":   "XY 좌표",
    "Top-Left":         "왼쪽 위에",
    "Bottom-Left":      "왼쪽 아래에",
    "Top-Right":        "오른쪽 위에",
    "Bottom-Right":     "오른쪽 아래에",

    // Privacy mask 
    "Privacy Mask Zones": "사생활 보호 구역",
    "Show":             "보이기",
    "Zone id":          "구역 ID",
    "Name":             "이름",

    // Video Out
    "Mode":             "모드",
    "Video Output":     "영상 출력",
    "BNC Output":       "BNC 출력",

    // Event Rules
    "Enable event rules":"이벤트 규칙 사용하기",
    "Event Rule List":  "이벤트 규칙 목록",
    "Use":              "사용",
    "Description":      "설명",
    "Enable profile":   "규칙 사용",
    "Event source":     "이벤트 소스",
    "Event action":     "이벤트 액션",
    "Event Profile Info":"이벤트규칙",
    "Enable rule":      "규칙 사용",
    "Triggered by":     "이벤트 소스",
    "When Triggered":   "이벤트 액션",
    "Detectors":        "감지기",
    "Sensor(DI #1)":    "센서 #1",
    "Alarm(DO #1)":     "경보기 #1",
    "VCA source":       "영상분석",
    "Network loss/detect":"네트웍 단선/연결",
    "Day & Night Transition": "주야 전환",
    "System":           "시스템",
    "Network setting changed":  "네트웍 설정 변경",
    "Recurrence":       "반복 설정",
    "Schedule":         "스케쥴",
    "Active alarm(DO #1)":"경보기 출력 #1",
    "Save event log":   "이벤트 로그 저장",
    "Send e-mail notification":"이메일 통지",
    "Upload notification to FTP":"FTP 통지",
    "Send HTTP notification":"HTTP 통지",
    "Send TCP notification":"TCP 통지",
    "Send notification via TCP event server":"TCP 이벤트 서버를 통해 통지",
    "Send multicast notification":"멀티캐스트 통지",

    // Motion detection
    "Motion Zones":     "움직임 감지 영역",
    "Sensitivity":      "민감도",
    "Object Size":      "물체 크기",

    // Face detection
    "Confidence":       "신뢰도",
    "Zone":             "영역",
    "OSD":              "OSD",
    "Zone OSD enable":  "영역 OSD 사용",

    // Network Loss
    "Check ethernet connectivity":"네트워크 케이블 단선 체크",
    "Check ping response":  "Ping 응답 체크",
    "Interval":         "간격",
    "Host address":     "호스트 IP 주소",
    "sec(s)":             "초",

    // Heartbeat
    "Multicast":        "멀티캐스트",
    
    //  Schedule
    "Schedules List":   "스케쥴 목록",
    "ID":               "ID",
    "Schedule information": "스케줄 정보",
    "Start date":       "시작 날짜",
    "End date":         "종료날짜",
    "Week day":         "요일",
    "End":              "종료",
    "Month":            "월",
    "Day":              "일",
    "Year":             "연",
    "Hour":             "시",
    "Min":              "분",
    "mon":              "월",
    "tue":              "화",
    "wed":              "수",
    "thu":              "목",
    "fri":              "금",
    "sat":              "토",
    "sun":              "일",
    
    //  Email recipient 
    "Send rate limit":  "이메일 전송 제한",
    "Contents":         "내용",
    "HTML encoded":     "HTML",
    "Plain text":       "일반 텍스트",
    "EMail Recipient List": "이메일 수신자 목록",
    "E-Mail address":   "이메일 주소",
    "E-Mail Recipient info": "이메일 수신자 정보",
    
    //  FTP Notification
    "FTP Notification List":"FTP 통지 목록",
    "FTP Notification Info":"FTP 통지 정보",
    "Target directory":     "홈 디렉토리",
    "Filename format":      "파일 이름 형식",
    "Filename prefix":      "파일 이름 프리픽스",
    "Account":              "사용자 계정",
    "Port":                 "포트",

    // HTTP Notification
    "HTTP Notification List":   "HTTP 통지 목록",
    "Message":                  "메시지",
    "Enable Option":            "옵션 선택",
    "HTTP Notification Info":   "HTTP 통지 정보",
    "Append detailed information":"메시지에 이벤트 세부정보 추가",
    "Login Credentials (if required)": "인증 정보(필요한 경우)",

    // TCP Notification
    "Connect imeout":       "접속 제한 시간",
    "Send timeout":         "전송 제한 시간",
    "Alive type":           "접속 유지 방식",
    "Alive time":           "접속 유지 시간",
    "Once":                 "즉시해제",
    "Unlimited":            "제한 없슴",
    "Timeout":              "시간 제한",
    "Message Customization":"사용자 지정 TCP 메시지",

    // TCP message modification, TCP message info.
    "TCP Message Info": "TCP 메시지 정보",
    "Message header":   "메시지 헤더",
    "VCA":              "영상분석",
    "Network":          "네트워크",
    "Customized Message Header":"사용자 지정 메시지 헤더",
    "Enable Using Customized Message Header":"사용자 지정 메시지 헤더 사용",
    "The message header will be sent out first before the message if using customized message header. And it will be effective for all event messages.":
        "이것은 모든 이벤트 메시지에 적용됩니다. 사용자 지정 메시지 헤더가 전송되고 난 후에 실제 이벤트 메시지가 전송됩니다.",
    "VCA Events":       "영상분석 이벤트",
    "VCA config":       "VCA 설정",
    "Default message":  "기본 메시지",
    "Customized message":"사용자 지정 메시지",
    "VCA alarm":        "VCA 이벤트 발생",
    "VCA counter":      "VCA 카운터 발생",
    "MD Events":        "움직임 이벤트",
    "MD detected alarm":"움직임 이벤트 발생",
    "Network Events":   "네트워크 이벤트",
    "DI/DO Events":     "DI/DO 이벤트",
    "Video loss Events": "영상 소실 이벤트",

    // TCP Server

    // Mulitcast Notification
    "Multicast Notification": "멀티캐스트 통지",

    // HTTP
    "Web Server": "웹 서버",
    "TCP/IP port number of HTTP":   "HTTP 포트 번호",
    "TCP/IP port number of HTTPS":  "HTTPS 포트 번호",
    "Authentication Type":          "인증방식",
    "Certificate Create & Install":             "인증서 생성 및 설치",
    "Create & install self-signed certificate": "자체 서명 인증서 생성 및 설치",
    "Self-signed certificate":                  "자체 서명 인증서 설치",
    "Create":                                   "생성",
    "Create certificate signing request":       "인증 요청서 생성",
    "Create request":                           "생성 요청",
    "Select certificate file":                  "인증서 파일 선택",
    "Created Certificate Request":              "생성된 요청서",
    "No certificate request created.":          "생성된 인증서 요청이 없습니다.",
    "Properties":                               "속성",
    "Installed Certificate":                    "설치된 인증서",
    "Certificate successfully configured.":     "설정된 인증서가 없습니다.",
    "Country code":                             "국가코드",
    "State or province":                        "시,도",
    "Locality":                                 "도시명",
    "Organization":                             "회사(기관)명",
    "Organizational Unit":                      "조직(부서)명",
    "Common Name":                              "사용자 또는 서버 이름",
    "Validity":                                 "유효기간",
    "Created Request Certificate":              "생성된 요청서",

    // NTP
    "NTP(SNTP)":        "NTP(SNTP)",
    "NTP Server list":  "NTP 서버 목록",
    "NTP Server 1":     "NTP 서버 1",
    "NTP Server 2":     "NTP 서버 2",
    "NTP Server 3":     "NTP 서버 3",
    "NTP Server 4":     "NTP 서버 4",

    //  UPnP

    // RTP/RTSP
    "Global":                        "일반",
    "RTSP configuration":           "RTSP 설정",
    "Enable RTSP Authentication":   "RTSP 인증 사용 ",
    "SRTP":                         "SRTP",
    "Enable SRTP":                  "SRTP 실행",
    "Protection profile":           "암호화 프로파일",
    "Master key":                   "마스터 키",
    "Salt key":                     "솔트 키",
    "Key Generation":               "인증 키 생성" ,
    "Unicast":                      "유니캐스트",
    "Enable Unicast stream":        "유니캐스트 스트림 실행 ",
    "Session":                      "세션",
    "Enable audio stream":          "오디오 스트림 사용 ",
    "Enable metadata":              "메타데이터 사용",
    "Enable ONVIF metadata":        "ONVIF 메타데이터 사용 ",
    "Enable QoS DSCP":              "QoS DSCP 사용",
    "Video DSCP":                   "비디오 DSCP",
    "Audio DSCP":                   "오디오 DSCP",
    "Meta DSCP":                    "메타 DSCP",
    "ONVIF Meta DSCP":              "ONVIF 메타 DSCP",
    "Enable Multicast stream":      "멀티캐스트 스트림 실행 ",
    "Enable always multicast":      "멀티캐스트 상시 전송",
    "Video IP address":             "비디오 IP 주소",
    "Video port":                   "비디오 포트",
    "Audio IP address":             "오디오 IP 주소",
    "Audio port":                   "오디오 포트",
    "Meta IP address":              "메타 IP 주소",
    "Meta port":                    "메타데이터 포트",
    "ONVIF Meta IP address":        "ONVIF 메타 IP 주소",
    "ONVIF Meta port":              "ONVIF 메타 포트",
    "(Enter 0.0.0.0 for automatic configuration)": "(0.0.0.0을 입력하면 자동으로 설정)",

    // RTMP
    "Enabel RTMP":      "RTMP실행",
    "Chunk size":       "청크 사이즈",
    "Instance":         "인스턴스",
    "Enable publish":   "퍼브리싱 사용",
    "Type":             "형식",
    "Record":           "녹화",
    "Append":           "후속배치",
    "Buffer length":    "버퍼크기",
    "milliseconds":      "밀리초",

    //  mDNS

    // WS Discovery

    // SMTP
    "SMTP (E-Mail)":        "SMTP (E-Mail)",
    "Email Sender":         "메일 발신자",
    "Sender's name":        "발신자 이름",
    "From email address":   "발신자 이메일 주소",
    "Mail server address":  "보내는 메일서버 주소",
    "Mail server port":     "보내는 메일서버 포트",
    "Enable encrypted connection (SSL)":"암호화된 연결 (SSL) 필요 ",
    "Use authentication to log in this server":"메일서버 인증 필요",
    "Send test mail to":    "테스트 이메일 주소",

    // DDNS
    "Enable DDNS":          "DDNS 실행",
    "DDNS Service Provider":"DDNS서비스 공급자",
    "Service Provider":     "서비스 공급자",
    "DDNS Setting":         "DDNS 설정",
    "Domain name":          "도메인 이름",
    "Update time":          "업데이트 시간",
    "day(s)":               "일",
    "Format: domain_name,hash_code":"형식은 도메인 이름, 해시코드",
    "For hash code, refer to": "해시코드는 다음 링크를 참조",
    
    // SNMP
    "SNMP Version":         "SNMP 버전",
    "SNMP Description":     "SNMP 설명",
    "Location":             "시스템 위치",
    "Contact":              "연락처",
    "VACM Setting":         "VACM 설정",
    "Read Community":       "커뮤니티 접근",
    "User":                 "사용자",
    "Auth":                 "인증",
    "Priv":                 "프라이버시",
    "Authentication Protocol":"인증 프로토콜",
    "Privacy Protocol":     "프라이버시 프로토콜",
    "Trap Setting":         "Trap 설정",
    "Trap Ver1.0":          "Trap 버전1.0",
    "Address":              "주소",
    "Community":            "커뮤니티",
    "Trap Ver2.0":          "Trap 버전2.0 ",

    // Wireless lan
    "Wireless AP List":     "무선 인터넷 목록",
    "Choose a wireless network": "무선인터넷을 고르십시오.",
    "ESSID":                "ESSID",
    "Encryption":           "보안",
    "Authentication":       "인증",
    "Network key":          "네트워크 키",
    "Refresh Network List": "무선인터넷 갱신",
    "Wireless network IP configuration":"무선 인터넷 IP 설정",

    // IP filtering
    "Always allow ping request":"Ping을 항상 허용",
    "Allow admin IP":       "관리자 IP",
    "Filtering policy":     "필터링 모드",
    "Allow":                "허용",
    "Deny":                 "거부",
    "Filtered IP Addresses":"필터링할 IP",
    "Filtered IP address setup":"필터링된 IP 주소 설정",
    "IP format":            "IP 형식",

    // Hosted service
    "Tunneled Link Setup Setting":"설정 수신 호스트",
    "Server address":   "서버 IP 주소",
    "Server port":      "서버 포트",
    "Update interval":  "접속 주기",
   
    // Retail cloud service, IOT service    
    "Connection status":    "연결 상태",
    "Connecting":           "연결 중",
    "Failure":              "실패",
    "Success":              "성공",
    "Note":                 "알림",

    // IEEE802.x
    "EAP Type":             "EAP 방식",
    "Identity":             "확인",
    "Private key password": "개인 키 암호",
    "Certificates":         "인증서",
    "CA certificate":       "CA 인증서",
    "Client certificate":   "클라이언트 인증서",
    "Client private key":   "클라이언트 개인 키",

    // SD Storage
    "Storage list":     "저장 장치 목록",
    "Disk size":        "디스크 크기",
    "Disk":             "디스크",
    "Disk type":        "디스크 유형",
    "Total capacity":   "전체 용량",
    "Free space":       "남은 용량",
    "Status":           "상태",
    "Refresh SD device list":"디스크 목록 갱신",
    "Record device control":"저장 장치 제어",
    "Format(vfat)":     "포맷(vfat)",
    "Format(ext3)":     "포맷(ext3)",
    "Mount":            "마운트",
    "Eject":            "꺼내기",
    "Ready":            "준비",
    "Formatting":       "포맷 중",
    "Unmounted":        "마운트 해제됨",
    "Ejected":          "꺼내기 완료",

    // Recording
    "Record type":      "녹화 유형",
    "Continuous recording":"연속 녹화",
    "Event recording":  "이벤트 녹화",
    "Recording Storage Options": "녹화 저장 장치 옵션",
    "Storage device":   "저장 장치",
    "SD card":          "SD 카드",
    "When disk is full":"저장공간이 가득찬 경우",
    "Stop recording":   "녹화 정지",
    "Delete files and recycle (oldest first)":"오래된 파일 삭제 후 덮어쓰기 ",
    "Recording setting":"녹화 설정",
    "Prefix of filename":"파일 이름 프리픽스",
    "Recording resource":"녹화 내용",
    "Video only":       "비디오",
    "Audio & Video":      "비디오&오디오",    
    "Maximum file size/duration":"최대 파일 크기/시간",
    "Size":             "크기",
    "minute(s)":        "분",
    "Stream source":    "스트림 선택",
    "Instant Recording":"수동 녹화",
    "VCA meta":        "영상분석 metadata",
    "MD meta":          "움직임 감지 metadata",
    "Recording hold off time": "녹화 지속 시간",
    
    // Continuous, file download, video file download


    // VCA Enable , disable
    "VCA enable":               "VCA 사용",
    "VCA feature":              "VCA 기능",
    "Object tracking ":         "물체 추적",
    "Counting line":            "카운팅 라인",
    "People detection":         "사람 추적",
    "Car plate recognization":  "번호판 인식",
    "Simple pose":              "자세 검출",
    "(Not currently licensed)": "해당 라이선스가 없습니다.",
    "Tracking mode":            "추적 모드",
    "surveillance":             "Surveillance",
    "people":                   "People",
    "Yolo5":                    "Yolo5",
    "Open CV":                  "Open CV",
    "Hardware code":            "하드웨어 코드",
    "Activation code":          "인증 코드",
    "Installed license":        "설치된 라이선스",
    "Activate":                 "활성화 하기",

    // VCA Zone and Rules
    "Restore Defaults":         "기본값 복원",
    "Tree":                     "항목",
    "Value":                    "값",
    "Rule":                     "규칙",
    "Object Class":             "물체 종류",
    "Start time":               "시작 시간",
    "End time":                 "종료시간",
    "logicalrules":             "Logical rules",

    // 3D Calibration
    "Calibration status":   "조정 상태",
    "Uncalibrated":         "조정 안됨",
    "Calibrated side-on":   "측면으로 조정됨",
    "Preset Setups":        "프리셋 설정",
    "Select":               "선택",
    "Camera setup":         "카메라 설정",
    "Height":               "높이",
    "meters":               "미터",
    "Tilt angle":           "틸트 각도",
    "degrees":              "도",
    "Vertical FOV":         "수직 화각",
    "Advanced parameters":  "고급 옵션",
    "Pan angle":            "수평회전각도",
    "Roll angle":           "수직회전각도",
        
    // Classification
    "Choose an object classifier": "물체분류 목록",
    "Detailed object classifier information" :"물체분류 정보",
    "Min Area":     "최소 면적",
    "Max Area":     "최대 면적",
    "Min Speed":    "최소 속도",
    "Max Speed":    "최대 속도",
    "sqmt":         "평방 미터",

    // Tamper Detection
    "Tamper Detection":     "임의조작 감지",
    "Advanced Settings":    "고급 옵션",
    "Tamper Duration until Alarm": "임의조작 지속시간",
    "Tampered Image Area":  "임의조작 영상 변화율",
    "Suppress alarm on lights on/off": "조명 켜고 끄기에 의한 오동작 방지",
    "Suppress false alarms caused by major light changes." :"광량의 큰 변화로 인해 발생될 수 있는 잘못된 알람을 감소시킵니다.",
    "Enabling can reduce sensitivity to genuine alarms." :"단, 감지도가 낮아질 수 있습니다.",

    // Scene Change Detection
    "Scene Change Detection":   "화면 변경 감지",
    "Automatic":                "자동",
    "Disabled":                 "사용안함",
    "Changed time":             "변경 시간",
    "Changed image area":       "변경 이미지 영역",
    "Day/Night Mode Change Detection":"주간 및 야간 모드 전환 감지",
    "Detect the transition between day and night mode by looking for color from/to grayscale transition between two successive frames.":
        "프레임의 색상 유무를 감지하여 주간/야간 모드 전환을 감지 합니다.",

    // Scene maintenance
    // 현재 사용하고 있지 않은 페이지.. 향후 self_learing, NN

    // PTZ AutoTracking
    "General Configuration":    "일반 설정",
    "Camera preset number for VCA home position": " 홈 포지션 프리셋 번호",
    "Enable VCA only when camera at home position": "홈 포지션일 때 만 영상 분석 작동",
    "Return to home position following manual override (user control)": "수동 조작 후 홈 포지션으로 복귀",
    "Timeout (seconds)":    "초과시간(초)",
    "Auto-tracking Configuration": "오토 트래킹 설정",
    "Maximum tracking time (seconds)":  "최대 트래킹 시간(초)",
    "Maximum hold-on time if target is lost or stationary (seconds)": "목표 물체 소실 시 유지 시간(초)",
    "Allow manual override (user control)": "수동 조작 가능(사용자 조작)",
    "Auto-tracking Initiation By Object Detection": "물체 감지로 오토 트래킹 개시",
    "Any Object":   "아무 물체나",
    "Specific Rules":   "특정 규칙에 의해",
    "Available Rules": "가능한 규칙",
    "Selected Rules":   "적용된 규칙",

    // Advanced VCA OSD (burnt in text) Burnt-in Annotation
    "Burnt-in Annotation":          "확장 OSD",
    "Enable Burnt-in Annotation":   "확장 OSD 사용",
    "Zones":                        "영역",
    "Display zones":                "영역 표시 ",
    "Objects":                      "물체",
    "Display objects":              "물체 표시",
    "Non-alarmed objects":          "미 검지된 물체",
    "Object speed":                 "물체 속도",
    "Object height":                "물체 높이",
    "Object area":                  "물체 면적",
    "Object classification":        "물체 분류",
    "Text size":                    "글자 크기",
    "Small":                        "작게",
    "Large":                        "크게",
    "Display objects in tow colors":"두가지 색으로 물체 표시",
    "Alarm object color":           "검지된 물체 색깔",
    "Non-alarm object color":       "미 검지된 물체 색깔",
    "Display objects in multiple colors":"여러 색깔로 물체 표시",
    "Green":                        "녹색",
    "Yellow":                       "노란색",
    "Magenta":                      "자홍색",
    "Cyan":                         "청록색",
    "Orange":                       "오렌지색",
    "Counters":                     "카운터",
    "Display counters":             "카운터 표시",
    "System messages":              "시스템 메시지",
    "Display messages":             "메시지 표시",
    "Display current profile":      "현재 프로파일 표시",
    "Diagnostics":                  "진단",
    "Display counting line events": "카운팅 라인 이벤트 표시 ",

    // Counting report
    "Reporting Service":        "리포팅 서비스",
    "Database Service":         "데이터베이스 서비스",
    "Email Notification":       "이메일 통지",
    "Push Service":             "메시지 통지",
    "Predefined Request":       "이미 설정된 요청",
    "Request Command":          "요청 명령어",
    "Counter ID":               "카운터 번호 ",
    "Table(Sampling)":          "테이블(샘플링)",
    "Sorting order":            "정렬 방식",
    "Value type":               "값 형식",
    "Request":                  "요청",
    "Table":                    "테이블",
    "Bar":                      "바 그래프",
    "CSV":                      "CSV",
    "Request URI":              "URI 요청",
    "DB Service is disabled.":  "데이터베이스 서비스가 설정 되어 있지 않습니다.",
    "Enable Database service":  "데이터베이스 서비스 사용",
    "DB Storage":               "데이터베이스 저장장치",
    "Total DB Size":            "총 DB 사이즈",
    "Storage Information":      "저장장치 정보",
    "Tables":                   "테이블",
    "Enable Table0":             "테이블0 사용",
    "Enable Table1":             "테이블1 사용",
    "Enable Table2":             "테이블2 사용",
    "Enable Table3":             "테이블3 사용",
    "Sampling interval":        "샘플링 간격",
    "Roll-over Count":          "자료 개수",
    "Roll-over Time":           "최대 카운트 시간",
    "Database Management":      "데이터베이스 관리",
    "Clear":                    "지우기",
    "Backup":                   "백업",
    "Restore from":             "복원",
    "Enable email notification":"이메일 통지 사용",
    "Subject":                  "제목",
    "Go to SMTP (E-Mail) Configuration": "이메일 서버(SMTP) 설정으로 가기",
    "Email Configuration":      "이메일 설정",
    "Schedule Configuration":   "스케쥴 설정",
    "Current Device Time":      "장비 현재 시간",
    "Enable Hourly Report":     "시간(매시) 보고",
    "Enable Daily Report":      "일간 보고",
    "Enable Weekly Report":     "주간 보고",
    "Enable Monthly Report":    "월간 보고",
    "Trigger Day":              "발송 일(요일)",
    "Report all data":          "모든 데이터 보고",
    "Table 0":                  "테이블 0",
    "Table 1":                  "테이블 1",
    "Table 2":                  "테이블 2",
    "Table 3":                  "테이블 3",
    "Descending":               "내림차순",
    "Ascending":                "오름차순",
    "Absolute":                 "절대값",
    "Difference":               "차이값",
    "Format":                   "형식",
    "CSV(Attachment)":          "CSV(첨부파일)",
    "CSV(Plain Text)":          "CSV(일반 텍스트)",
    "Enable Push Service":      "메시지 통보 서비스 사용하기",
    "Protocol Type":            "프로토콜 유형",
    "Server IP":                "서버 IP",
    "Report Interval(sec)":     "리포트 간격(초)",
    "Heartbeat Interval(sec)":  "하트비트 간격(초)",

    // Heatmap report:
    "Enable Heatmap Serivce":   "히트맵 서비스 사용하기",
    "Output color image":       "컬러 이미지 사용",
    "Annotate heatmap on snapshot":"히트맵을 스샵샷 위에 오버레이",
    "Heatmap image size":       "히트맵 이미지 크기",
    "Heatmap service is disabled.": "히트맵 서비스가 활성화 되지 않았습니다.",

    // Advanced
    "Alarm Holdoff Time":       "경보 무시 시간",
    "Threshold":                "경계값",
    "Measurement Units":        "측정 단위",
    "Height/Area/Speed units":  "높이/면적/속도 단위",
    "Metric":                   "미터법",
    "Imperial":                 "영국표준법",
    "Metadata format":          "메타데이터 포맷",
    "Metadata":                 "메타데이터",
    "Event":                    "이벤트",
    "Object":                   "물체",
    "Counting":                 "카운팅",
    "Do not send empty metadata packets (metadata won't be sent if no information generated)":
        "정보가 없는 데이터 전송하지 않음",
    "Diagnostic Metadata":      "디버깅 메타데이터",
    "Blob":                     "Blob",
    "Stationary Object Hold-on Time":"정지된 물체 추적 최대 시간",
    "Tracking Options":         "추적 설정",
    "Minimum tracked object size":"추적 물체 최소크기",
    "blobmap pixels":           "Blob 개수",
    "Display Options":          "표시 옵션",
    "Minimum alarm object display time":"경보 물체 표시 최소시간",
    "Minimum object display time":"물체 표시 최소시간",
    "Detection Point of Tracked Objects":"물체 추적의 측정 포인트",
    "Default (choose centroid if calibrated overhead, midbottom if calibrated sideon or uncalibrated)":
        "기본 (머리위로 측정되면 중앙 선택, 측면 측정되거나 측정되지 않으면 중하단 선택)",
    "Centroid (force centroid)":"중앙 (강제로 중앙 측정)",
    "Midbottom (force midbottom)":"중하단 (강제로 중하단 측정)",
    "Global Restore Defaults":  "전체 기본값으로 복구",
    "Restore all default VCA settings":"모든 VCA 설정을 기본값으로 복구",
     
    // VCA conf. import export
    "Import/Export":            "백업/복구",
    "VCA Configuration Export": "VCA 설정 백업",
    "VCA Configuration Import": "VCA 설정 복구",
    "Start export":             "백업 시작",
    "Start import":             "복구 시작",
    "Import from":              "파일 선택",
    "BIA":                      "확장 OSD",

    // Sensor Alarm
    "Sensor/Alarm":     "감지기/경보기",
    "Sensor (DI)":      "감지기(센서)",
    "Alarm (DO)":       "경보기(알람)",
    "Resource type":    "감지형식",
    "Relay":            "릴레이",
    "Voltage (max. 5V)":"전압(최대5V)",
    "Trigger type":     "입력 유형",
    "Normally open":    "상시 오픈",
    "Normally close":   "상시 단락",
    "Detection type":   "감지 방식",
    "Edge trigger":     "엣지 트리거",
    "Level trigger":    "레벨 트리거",
    "Interval between triggers": "센서 재발생 시 무시할 시간",
    "(0: trigger for every detection)": "(0:은 모든 센서 발생을 처리함)",
    "Duration":         "유지시간",
    "Alarm (DO) Control":"알람(DO) 제어",
    "trigger":          "Trigger",
    "Active":           "활성",
    "Inactive":         "비활성",

    // Serial port UART
    "Serial port":      "시리얼 포트(직렬통신)",
    "Baudrate":         "전송속도(보레이트)",
    "Data":             "데이터",
    "Parity":           "패리티",
    "Stop bit":         "정지비트",
    "Flow control":     "흐름제어",
    "Serial over IP":   "Serial over IP",
    "TCP client":       "TCP 클라이언트",
    "Even":             "짝",
    "Odd":              "홀",
    "(0:unlimited, 1~9999 seconds)": "(0:연속, 1~9999 초)",

    // Heater
    "Celsius":      "섭씨",
    "Fahrenheit":   "화씨",
    "Duty cycle":   "듀티사이클",
    
    // PTZ
    "Auto flip":    "자동 화면 전환",
    "Digital zoom": "디지털 줌",

    // Touring 
    "Touring list":     "투어링 목록",
    "Preset number":    "프리셋 번호",
    "Speed":            "속도",
    "Touring number":   "투어링 번호",
    "Up":               "위로",
    "Down":             "아래로",
    "PTZ control":      "PTZ 제어",
    "Zoom":             "확대축소",
    "Focus":            "초점",
    "Pre-position":     "예약 위치",
    "Set":              "설정",
    "Go":               "가기",

    //  Auto run
    "Enable auto run":  "자동순찰(오토런) 실행 하기",
    "After":            "다음 시간 후에",
    "min(s)":           "분",
    "Go to home position": "홈 위치로 가기",
    "Start tour":       "투어 시작하기",
    "Go to preset":     "프리셋으로 가기",
    "Panning":          "수평 회전",
    "Angle":            "각도",

    // Protocol
    "Protocol list":    "통신 규약 목록",
    "Uart port":        "직렬 포트",
    "PTZ protocol":     "PTZ 프로토콜",
    "PTZ address":      "PTZ 주소",
    "The serial port mode is SerialOverIP.": "직렬 포트가 Serial over IP 모드로 설정 되어 있습니다.",
    "Go to Serial Port Menu and select PTZ mode to use PTZ control.": "시리얼 포트 메뉴로 가서 PTZ모드로 선택하십시오.",

    // Preset schedule
    "(HH:MM 24-Hour)":  "(HH:MM 24시간)",

    // API
    "Enable Genetec":   "Genetec API 사용하기",
    "Enable ONVIF":     "ONVIF 사용하기",
    "Enable authentication":    "인증 사용하기",
    "Enable replay attack protection": "재생 공격(Replay attack) 방어 실행 ",
    "Enable profile G": "프로파일 G 사용 ",

    // Language
    "English":          "English",
    "한국어":           "한국어",
    "中文":             "中文",

    // Firmware update
    "Upload Firmware Image":"펌웨어 업그레이드",
    "Installed firmware":   "설치된 펌웨어",
    "Select firmware image file":"펌웨어 이미지 파일을 선택하세요.",
    "WARNING: Not enough memory. Please reboot the camera.": "경고: 메모리 부족. 장비를 다시 시작하세요.",

    // system log
    "Download log":         "로그 내려받기",
    "Download system log":  "시스템 로그 내려받기",
    "Download event log":   "이벤트 로그 내려받기",
    "FTP Log Backup Mode":  "FTP 로그 백업 모드",
    "Enable auto backup":   "자동 백업 사용",
    "FTP Log Backup Configuration": "FTP 로그 백업 설정",
    "Show notification list":"통지 목록 보기",
    "Go to FTP Notification":"FTP 통지 설정 페이지로 바로 가기",
    "Load notification into setting": "설정에 통지를 적용",

    // configuration import / export  
    "Configuration import/export"  : "설정 백업/복구",
    "Configuration export": "설정 백업",
    "Configuration import": "설정 복구",
    "Export":               "백업",
    "Import":               "복구",

    // reset all settings
    "Reset all configuration settings, but": "다음 항목은 초기화 됮 않습니다.",
    "Preserve network settings":    "네트워크 설정",
    "Preserve user account information": "사용자 계정",
    "Preserve timezone setting": "표준시간대 설정",

    // restart device, reboot
    
    // Third manager
    "Stop/Start":       "정지/시작",
    "Restart":          "다시시작",
    "Update":           "업데이트",
    "Uninstall":        "제거",

    // Information


    // OEM
    "Logo images":  "로고 이미지 파일"
    


    




}